Требуется реализовать вывод новостей и голосование за новость на фреймворке 1С-Битрикс.
==
Под новостью должно быть количество голосов и две кнопки "Нравится" и "Не нравится". Проголосовать с одного IP адреса можно один раз за всё время.

Будет плюсом если:
- Результат будет оформлен в виде компонента 1С-Битрикс.
- В реализации будет задействовано кеширование.
- В реализации будет задействованы highload инфоблоки и ORM.
- Реализовать динамическую подгрузку голосов.

Например: Сидят два пользователя на сайте, один проголосовал, а у другого кол-во голосов на сайте сразу изменились.

Выбрать объем задачи можно по желанию. Но не трать большое количество времени, потому что это только тестовая задача для проверки уровня знаний.